蘋論：慎防中共「青馬工程」向台港滲透

蘋論：慎防中共「青馬工程」向台港滲透 - 李平

中共總書記習近平周一在北京主持思想政治理論課教師座談會，第一次提出「必須培養一代又一代擁護中國共產黨領導和我國社會主義制度」的有用人才，強調洗腦工程要「從學校抓起、從娃娃抓起」。在座談會上發言的教師多來自各大學的馬克思主義學院，其中不乏「青馬工程」的導師、培養對象。尤應關注的是，共青團中央到台灣的小學舉辦交流活動，擅長講馬克思故事的女高官來港履新，顯示中共的洗腦工程、青馬工程正加快向台灣、香港滲透。

習式馬克思主義引民企恐慌

所謂「青馬工程」，即青年馬克思主義者培養工程，雖然早在2007年已啟動，但直到習近平主政後對馬克思推崇備至，這一工程才開始活躍、形成影響力。2013年12月、2015年1月、2018年4月，習近平三度召集中央政治局，集體學習歷史唯物主義、辯證唯物主義、《共產黨宣言》。去年5月，中共以最高規格紀念馬克思冥壽200周年，習近平又歌頌馬克思主義「猶如壯麗的日出，照亮了人類探索歷史規律和尋求自身解放的道路」。

在馬克思主義、社會主義遭世界唾棄之際，習近平如此吹捧馬克思，其實是要借馬克思過橋，宣揚習近平思想所代表的宇宙真理、世界真理。上有所好，下必甚焉。私有企業退場論、消滅私有制初心論、二次社會主義改造論爭相出籠，顯然是對習式馬克思主義的響應，結果引致民營企業家恐慌，加劇中國經濟下滑。

中共喉舌《人民日報》宣傳習式馬克思主義自然不遺餘力。其中，新任香港中聯辦副主任、《人民日報》前副總編輯兼理論部主任盧新寧厥功甚偉。2012年，盧新寧在母校北京大學中文系畢業典禮上的致辭曾傳頌一時。她說：「我唯一的害怕，是你們已經不相信了，不相信規則能戰勝潛規則，不相信學場有別於官場，不相信學術不等於權術，不相信風骨遠勝於媚骨。」

說是一回事，做是另一回事。盧新寧是《人民日報》集體筆名「任仲平」的主要撰稿人，被稱為「講好中國故事」的高手、講好馬克思故事的高手。去年署名「任仲平」的兩篇文章〈他的英名和事業永世長存〉、〈以真理之光引領復興征程〉，都極盡借馬克思向習近平獻媚之能事。

中共部署改變在港洗腦策略

文章說，中共紀念馬克思是為了激盪「為世界謀大同」的情懷，而習近平「人類命運共同體」的理念已成為思考人類未來的「中國方略」，中共所追尋的主義「依然是當今世界的真理」。與之相呼應的是《解放軍報》的評論說：「我們信仰的主義，乃是宇宙的真理。」

盧新寧來港履新，顯然是要向港人「講好中國故事」、講習式馬克思主義，是青馬工程向香港延伸的標誌，是中共部署改變在港洗腦工程策略的標誌。而特首林鄭月娥前年已高調邀請中央宣講團來港宣傳中共十九大，日後若加入宣講習式馬克思主義的行列，豈會令人驚訝？

與此同時，中共的洗腦工程也在向台灣延伸。共青團中央屬下的全國少工委上周到台北一所小學舉辦兩岸小學生交流互訪活動，引發台灣輿論不滿。陸委會隨即表示，正由移民署調查中國人員活動是否違規，並提醒各級學校及教育人員，不要無意間中了統戰圈套、成為中共統戰宣傳工具。

香港人難以像台灣人那樣阻止政府引狼入室，難以阻止特府大撒幣搞中港學生交流，但傳媒、政團應時時提醒港人對中共的洗腦工程、青馬工程保持警覺，延緩中國故事對香港故事的侵蝕。

李平
周一至周六刊出

下一則
下一則
世謬中心 (尊子)